啱先係西鐵飲水俾廢老拍我叫我唔好飲水

大概4點幾上左車無耐，有個廢老坐我隔離
我打開水樽飲左兩啖清水
過左兩個站個廢老落車前拍我
指一指個不准飲食signage
我心諗做乜鳩
死廢老指完即刻走
正宗走住黎屌
酷熱天氣警告呀大佬
地鐵係仆街會捉人飲水
但屌你老味死廢老關你撚事咩
清水呀屌你老味
做完野渴到仆街飲清水咋
大西北真心多垃圾無腦廢老

其實貼不準飲食
包唔包括飲水
認真問

俾廢老話一話就淆底 夠薑就當面屌爆佢

不准飲食咁幫佢灑水降溫

On9 D staff自己都飲水啦

死廢青比人屌兩句就上連登取暖

咁佢又無話錯你wor
港鐵一早講過水都唔比飲好似
因為好難判斷係咪真係清水定透明飲品
係真係唔比

事 實上只飲野係唔會捉

捉唔捉係後話
但條文真係白紙黑字寫明

網民熱話：飲啖水罰2千 網民轟港鐵不人道

港鐵內「飲啖水」被罰款2000元？港鐵附例規定，乘客不可在站內付費區域飲食，但天氣炎熱，乘客有時候難免會在站內「飲啖水」解渴。有網民在網上分享友人親身經歷，指在荔枝角站內飲水，被港鐵職員發出違反香港鐵路附例警告通知書，可被罰款2000元。事件引起網民熱議，紛紛批評港鐵「水都唔畀飲」十分不人道。

下次見親廢老飲水就搵人捉9 佢地啦

日本食埋飯都無人理你，飲啖水都捉真係智障

講自律嘅啫
喺一個好多人都唔怕不雅嘅地方，呢啲自律嘅方法係行唔通

咁睇個廢老其實係好心提你驚你比人捉喎

現行的港鐵附例由2007年兩鐵合併沿用至今，部分條文被批不合時宜，港鐵建議修訂，於車廂及月台等鐵路處所用手機攝錄可獲豁免，以及廢除遊蕩罪等。然而不准飲食的條文依舊，惟港鐵指乘客有需要飲水時可請職員協助。

好簡單，唔係清唔清水問題
係執行上的問題
個個攞住個非透明樽飲其他透明飲品
比人捉話自己飲的係清水
真係好難哎
唔理於個行政

佢講完即刻走，我黎唔切反應

親身試過喺月台飲水俾人屌

我一邊話好呀 一邊飲多啖

水都唔俾飲 你班撚樣傻撚咗？

講到明不准飲食
個阿伯又真係無話錯樓主

其實清水都算
有啲人飮其他飲品（例如珍珠奶茶咖啡汔水）就真係抵屌

有無姐姐餵

你話去緊睇醫生, 有中暑現象. 要飲幾啖水.

英文例係寫beverage ，水除外

根本港鐵條例要改下
飲水都唔得? 其實我地係咪客黎?

鐵稱附例「禁飲食」包清水 毛孟靜批濫權

google下先

飲水係基本人權 佢個條例on99
香港人真荒謬 就因為佢係規矩就要死守

你都on9
一直無當過你係人
狗鐵不嬲睬你香港人on9
車費年年加 車又日日壞
佢有無改過？ 無

樓上話守規矩d人
我唔信你哋未試過係地鐵講粗口同拍攝。

做慣奴才 唔識challenge規矩
仲要幫港鐵諗埋

其實係可以飲水㗎喎

27. PROHIBITION ON TAKING CERTAIN LUGGAGE, ETC. AND CONSUMPTION OF FOOD OR BEVERAGE

No person shall-
(a) bring into or upon the railway premises any luggage, article or other thing which cannot be carried or otherwise accommodated on the railway without risk of injury to any person or damage to any railway property or without causing a nuisance or inconvenience to other persons using the railway; or
(b) consume or attempt to consume any food or beverage (whether alcoholic or non-alcoholic) within the paid area (except any train for the carriage of passengers to Hong Kong from any other part of China or vice versa by the Corporation or by third parties).

再睇下啲權威字典 (Oxford) 嘅解釋

beverage
NOUN
(chiefly in commercial use) a drink other than water.

如果失手 倒瀉左水

大陸哩痾埋尿都無人理啦

港鐵附例英文用字同中文版唔同。 英文用字係唔包飲水，但中文版係連飲水都唔比。

當然一切以英文版為依歸

啲狗撚知咁多咩
有公開講過 飲水都唔得
其實可以打官司

專恰鳩香港人

你把遮落雨夠滴到成地都係啦

根本都on99
人地london tube出晒牌同poster叫人天氣熱記住帶定水同飲水添
香港真係得啖笑

水都唔俾飲 係得狗鐵咁痴撚線 屌你老母

有人仲幫港鐵著想 驚人整濕佢份地

日日都係d波板糖人面前飲水 冇人理

香港mtr 路程短
可以入閘前同出閘後先飲

梗係唔撚包啦

其實港鐵有冇權公開講話係就係
因為港鐵附例就英文版為準嘅

而英文版嘅條例隻字的確係唔包水
喺法律上如果隻字大家對隻字係唔理解嘅應該通常都會揾權威字典嘅定義作準

就算港鐵公開話唔飲得水
都應該係要喺法律基礎下講嘅先係有用
而佢講嘅”條例背後嘅精神”
到底港鐵有冇權自己詮釋兼扭曲原有意思
有冇法律撚可以講下

Tube夠可以淨係搭兩三個站
你估zone 1真係咁大咩

屌
從來喺地鐵鍾意飲乜就飲乜 理鳩佢

香港真係要學下嘢
華人社會真係好鍾意當人係狗咁管

其實係可以飲水
Beverage 係唔包清水

日本
你地班劣質香港人撚有人地咁自律咩

咁唔好出街啦你
如果失禁 賴撚左尿

事實上好多香港人唔識自律，要人屌先識做

試過好多次係mtr車廂叫人唔好食嘢，食物就精采囉，有KFC ，外賣點心，m記漢堡包，咖哩魚蛋

當然飲清水就真係可以容許

佢寫話唔俾就連飲水係咪錯都有得拗？

痴撚線
成班盲反到癲

講明不準飲食 屌飲水又唔得
逃票呃優惠又屌人查飛狗

係咪是非觀都顛倒

用你個腦諗下啦

官方講清水係可以

呢個真
犯法關警察撚事

飲水呢啲生命所需你用呃優惠黎比？
你一日要呃八次優惠先會健康架？

香港唔比講粗口
會違反人權條例 影響public order啊
自己google下啦 傻鳩
on9仔

荃灣搭去柴灣路程短？

蠢過狗 死左去咪累街坊

入閘後，口水都唔准吞，要吐出黎

唔比你飲即刻扮缺水中暑

你同佢用英文溝通咪比飲水 lor

講中文就唔比啦

跟本搭車唔俾人飲食個條例係on9

禁食嘢有需要喎

即係想飲水要舉手問問職員

咁班職員一定好忙啦

口水比唔比飲？

理鳩佢

講支那話同英文應該就唔會理你

阿伯冇屌錯你wo

最唔gur既point應該係廢老走住黎屌，駁唔切冇仇報

寫就緊係咁寫 通常職員講完就走 最多等佢走再飲

有次病左去睇醫生 頂唔順係收費區飲左啖水比職員拍膊頭叫我唔好飲

照做就真係on9 la
基本人權佢告我咩

根本就係唔想請人清潔咋嘛 係歐洲d火車都俾食嘢，仲個個位都有個垃圾桶，一停大站都有清潔人員清垃圾，咁撚熱嘅天氣，坐半個鐘車都口渴啦 飲水咁基本嘅人權都無

係US實比人告民事罰佢幾千萬

mtr同小學有乜分别 唔畀飲水

飲水洗唔洗舉埋手問老師呀屌奶星丫🤤？

跑去佢面前
大啖飲

捉飲水都要拍一拍你既話
叫佢搭一次東鐵
成地圾垃 有黑色污績 報紙 香口膠
嘈到仆街既中國大媽 and 細路跳黎跳去
呢D唔撚捉 捉水算係咩男人

你咁講 我以為佢只可以係地鐵飲水 唔飲會死
其餘時間唔飲得

Beverage 飲料 不包括清水

不嬲照飲 搭成大半粒鐘
又焗又熱 無水飲即刻暈比你睇

個呀伯提下你啫

你話唔比食野飲甜野都明，但係水真係離譜，落雨你成個車箱都係水啦，你禁埋帶遮啦不如

咁你知道你將來會急屎，而家唔屙左先？

終於有人講 我記得之前有人講過beverage呢個字

水倒瀉好少事

其他糖份飲料先搞到痴立立惹蟲

我記得有次新聞訪問個狗鐵高層，條友話可以飲水

好似飲水係括免

上次飲咗啖無糖茶，有個阿叔眼超超望咗我半程車，過去問佢咩事，原來話我飲嘢，之後鬥屌咗好耐，好彩無人拍片

即係佢當刻唔飲果啖水已經死左？

個廢老唔明咩係面斥不雅

咁鐘意飲水仲乜唔搭的士呀？
無人阻你任飲添呀

係人地撻地到做埋d違法野
真係柒到上心口
咁樣都可以縱容
公屋户養狗都天經地義啦

試下組一百幾十人排隊問職員協助飲水

咁就學按章工作
市民按規舉輪住請職員協助飲水
睇佢到時用幾多億請人協助飲水

規距係死人係生架on9

個個字都識但唔明你up乜鳩
你係咪中風？

咁咪好
大家定規矩狂禁個求助鐘

有，實有人理
會有高官叫你包容，但香港人帶樂器、飲水就唔得

叫女職員餵我飲

啱呀
你條命都唔長
氧氣呢啲野喺生前同死後你先吸啦

去遠d都搭個幾鐘 點唔飲水呀

生命所需
我屌你老母咩
而家啲child登仔有冇讀過書
係唔係都撻個point出黎

仆街
俾你咁講一講
下次我都走去犯下法先
原黎個個講粗口犯法=其他rule都可以無視

唔得 港鐵點講都好 佢張notice已經係misleading 所以無用

如果香港人對丁權啲過舊嘅法例有咁關心就好

試過𡁻緊香口膠比人叫小姐唔好食野
我話no eating just chewing
自問唔會食完亂痴公共地方 會包好扔
咁正確比唔比𡁻香口膠

下次港鐵有咩事可以玩超合作運動
大家一齊搵職員協助飲水？

佢一出世食定幾十年嘅飯，你識閪

水，唔算係食物，唔係飲品。

佢個標示係唔俾飲汽水🥤同食漢堡包🍔叫個廢老睇清楚d

廢老走住來屌
樓主上連登屌
問題係
樓主會繼續坐西鐵，但廢老會上連登嗎

會捉既咩

我試過問月台室個職員借水機斟水都給

講句笑話: 地鐵 飲水

之前去見狗鐵
又係問見到人飲水會點
個考官話一定要捉，但點判就比個官決定
但係我見班員工根本唔撚做野
個考官個時仲要勁撚串

mtr 叫到所有字典改 beverage 包括水 先屌人飲水啦

支那港豬係咁

下次想飲水記得禁鐘同車長講 搵職員協助

采佢on9

屌你老母臭閪狗鐵
返工時間北角站人多撚到仆街，你班撚屌就熄冷氣風都無滴
屌你老母自己又短樁又乜又柒就唔撚洗佛大支野
人地飲啖水就捉鳩人罰人錢?
狗鐵高層個個死全家

一早有講

香港人奴性真係好重

西鐵冇牌話唔比痾尿

唔好撚on9 啦
咩做得咩唔做得係跟港鐵附例
唔係車廂入面一張標語一張貼紙鳩寫就成法律

附例英文寫beverage
毫無疑問係不包括清水

即刻落車

唔好撚on9 啦
而家個post好多都係針對唔俾飲水呢件事
唔係個附例寫咩呀
個附例包唔係清水佢地都屌嫁

一淡水噴鳩個廢老喇

記得達哥講過咁口水算唔算

我試過拎住支水 飲都未飲 淨係拎住係手 都比狗鐵職員屌

因為俾人飲水就會有人倒瀉水就會有人跣親港鐵就要負責

可能個廢老真係好心怕你比人捉先提你啫

之前屎忽痕走咗去揾黃衫狗問附例、佢話根據附例(英文版為准) 飲"水"係可以嘅、但可以嘅話揾站員協助、而"飲料"即是可樂呀貢茶呀果啲就一定唔得、同埋佢話基本上佢地唔會特登去捉、除非有貴客投訴、又或者咁唔好彩撞到特檢隊做嘢、一般佢地播個廣播就算希望乘客自律

驚要負責就最好咩都唔俾帶
bb車 輪椅車撚死人咪好大鑊？
金屬野唔俾帶 你拎黎做攻擊性武器咪死

斬晒腳趾咪唔驚沙蟲囉

好快就會進化到：
下飲水都得 飲可樂洗死？
你知香港人最鍾意覺得自己係最特別果個 唔洗跟規舉

狗鐵不嬲做埋啲野撩是鬥非 挑起事端
就係知冇人會鍾意咁既作風
怕被人討厭先唔知羞改自己個名叫港鐵想博人好感
唔信叫啲高層出黎講下
最唔怕不雅最厚面皮既其實就係狗鐵啲管理層

落雨要停駛啦咁，d遮濕架

以香港人質素 點都要全部都捉啦,飲水唔捉既,實大把人唔止飲水,跟住大聲夾惡嘈返人飲水又唔捉,不過佢唔係職員,樓豬唔gur就即場追住屌鳩佢啦,男人老狗廢老都淆 淆完上黎連登呻

廢老走住黎屌，樓主仲勁，上連登屌

屌 舊登一早有人睇過港鐵附例（英文版）
講明水係ok

幾百個回覆得一個正常仲要無正評

死廢青
人地屌得你岩就唔割上網發憤

你on9架？

兒登雙重標準出晒嚟

唔比飲水就代表唔會跣親咩，我開左支水唔飲倒落地算唔算犯法，但係我無飲過

柯屎係基本人權，點解唔可以通街柯屎？

破壞公物，公眾地方行為不檢都收你皮啦

上次見到個日本人自己會執到乾乾淨淨
香港點會做到呢種級數

奴性重到
有日有標示叫你唔好著衫
你係咪唔著？
仲要飲水呢d係人權
你話唔俾就唔俾？

飲水可以點唔乾淨

扮畀佢嚇親
之後一野噴落佢塊面

打橫黎講
依家有人係街柯屎？
成日ff埋d個別事件以為係成日有

竟然講咁耐都係大家係到9up

附屬條例以英文作準
Beverage 根據literal rule的而且確係唔包水
當你話大眾認知上對beverage呢個字有灰色地帶
法庭仲可以根據mischief rule去睇到底呢條附屬條例背後既意義係意圖去做/防止乜野
另外 飲水係屬於基本人權之一
原則上地鐵可以禁止你飲飲品 但禁止你飲水既就係違反人權

人權條例唔熟 等熟呢方面既巴絲解釋

唔洗同呢啲人認真
咩通街柯屎呢啲example都敢放上黎
人唔笑狗都吠啦

你啱 所以通街都有公廁
唔會好似你隻大陸狗咁周街屙

鬼知你係咪飲透明可樂，冇人地提你俾狗鐵罰錢啦

痴線，想飲就飲，點解唔可以想柯就柯，你揸fit?

終於有個唔9up.
中國人只識法律文字死跟，對背後意義唔了解亦唔反抗
小朋友係地鐵都要飲水，你話捉唔捉？

點解大陸人通街柯屎要就比人鬧，香港人地鐵飲水就唔鬧得？

中國人先唔跟法律 至少中國有錢少少既人唔跟
不過講真 如果下下死跟文字既咁根本唔需要法官同陪審團判斷犯唔犯法
淨係判刑罰就得

根本任何法律文字都無法包含世上所有情況，所以好多時係需要common sense 去判斷，呢樣都係法官同陪審員存在既理由。
樓主呢個情況我覺得飲水係無問題。
連登仔一定拗咩叫common sense, 咁你就用common sense 去判斷

搵柯屎同飲水比
做假膠都有譜

Agger
法律上好多野都存在灰色地帶 根本唔可以完全用文字去闡述同包含
就好似判斷一個人是否negligence 既reasonable man test一樣
就係因為法律無可能包含晒所有可能性先會有一個咁既test存在
唔係法官 但我都認為樓主既情況飲水係無問題

柯屎同飲水都係基本生理需求

日本出左隻透明汽水，透明奶茶
可以扮飲清水

屌 佢要係可以唔俾 有人因為飲水罰過錢

根本世界冇真正法治
只有真正人治
法律一定由人去解讀判斷
政治和金錢一定可以影響判決結果

人體對水既需求比排泄大
排泄係可以由肛門肌肉去控制
但飲水唔同 一個人感到口渴可以有大量原因
其中包括好多種疾病 中暑等等
假如因為以上原因而無即時補充水份 嚴重甚至會引致死亡
但排泄唔一樣 你忍唔住屎可以係由少數既疾病引起
而且呢d既疾病無即時致命可能
但以我所見大陸人周圍屙屎並唔係個別例子
當然唔排除大陸既基因唔同 產生左一種佢地獨有既疾病啦
如果你係都要為講而講既 你喜歡啦 你開心就好

港鐵的確係唔比係閘內飲食
比唔比飲水可以再研究

但佢唔係職員 做咩拍人
佢鍾意覺得有咩問題 可以禁制搵職員

其實理論上係可以同佢打官司
當然要資詢左法律意見先
只不過應該無人會咁得閒 香港人性格就係怕麻煩
遇到呢d事寧願比錢解決都唔想還自己一個公道

咩你地…你唔係香港人咩
依家講日本食野都得 香港飲野都唔俾 飲樣野想幾自律呀？

打錯

渣住雞毛當令箭，恃住年紀大以為自己大曬就指指點點

試過係新加坡MRT揸住支水都比職員話。。

唔好撚on9 啦
我回撚緊#53 位清話屌飲水又唔得得你答乜撚野嗲

英文附例就係唔飲得飲料但可以飲清水
罰則係跟港鐵附例
唔撚講附例唔通講你老母呀？

失禁唔得？你口渴就得？雙重標準

之前讀書好似聽阿SIR講過飲水係人權 唔可以禁止
所以飲清水係可以? 唔知有無人有聽過

罰你老母 到時叫醫生開張證明話唔準時飲水食藥會死 反告鳩9鐵企圖謀殺之類 食住花生等睇戲

唔包飲水
請睇英文

我諗樓豬被抓到飲水 會有道理地強行逃離或不提供身份證明 或當面撕爛張垃圾9鐵附例罰則

樓豬咁撚弱雞 受杷就真 人地走住黎屌 樓豬po住黎屌

理9得佢

舉手話 同sir報 我想飲啖水

食香口膠都捉得你啦
仲飲水,on撚9

法律有冇訂明職員俾唔俾飲 一人一日一張告票我惄為好合理

如果我由將軍澳去迪士尼
成個鐘頭都唔俾飲水？
搵職員先飲得都on99
小學生舉手問老師可唔可以飲水咩

利申：只飲不吃

日本大人細路都唔會食到成地都係，係香港一個行得走得既中年人，食飯可以食到凳又有地又有，十足殘障人士咁

如果佢敢公開話要問左職員先可以飲
佢第日仆硬街 有撚排玩 準備請多2倍人手答問題
飲左2啖擰埋左個蓋我又問

呢個post可以見到某啲港人質素 明明規則係咁 俾人提你幾句就怒羞成怒 擺上網評理 唔理人地係咪廢老 你喺不准飲食嘅地方飲食就係唔啱㗎啦 試諗下如果個地鐵一chok一個唔小心 不但止樽水可能會瀉出嚟整濕地下整濕人 你更加可能會濁親 又何必呢
喺叫規則通融之前唔該諗下呢個規則存在嘅意義 尤其公共設施 如果唔係 樓主又同果啲喺度話「細路仔係咁㗎啦」嘅家長有咩分別？

你咁講就唔啱
校有校規國有國法
法律賦予既先至有理有據執行

貼張貼紙一刀切話不准飲食
但原來港鐵附例係可以飲清水
意思即係市民有權響港鐵範圍飲用清水而無需受檢控
如果證實市民響港鐵範圍飲水而受檢控
咁係港鐵混水摸魚執行無法理依據既檢控

唔該下次google 下先好講
「明明規則係咁」

某啲港人質素咪好似你咁人云亦云唔駛求真

有幾個問題一直好想問： 請LLB 學生解答

1.港鐵有執法權利？
2.港鐵執法既權利，唔係應該要透過警方配合先可以行使咩？
3.港鐵憑咩罰錢？如果有個小巴九巴佬同你講小巴不準飲食，會罰款10000，咁佢地憑咩行駛罰款權利？ 出律師信？

老老實實 港鐵附列 邊個訂出黎？
個附列到底係一個忠告，建議，定係好似法律咁嚴格規範

又話香港人IQ最高
點知飲枝水都可以話犯法，個腦set死晒
港鐵唔俾衝閘你都照衝架啦，阻著成車人喎影響班次喎
又唔捉？

不准飲食
飲水
你話呢？

之前聽達哥講新聞 話有人最後打贏官司

係經立法會通過嘅法例